(慎入)連登第二屆解密大賽

上次太簡單，今次黎D勁野
呢次玩既唔再係咩大包圍，亦唔會係派獎前再比/比太多提示
今次既主題係文件夾，亦只有文件夾，大家最好係電腦到玩(手機到諗難好多倍，而且需要用紙筆)
電腦玩家用 challenge2.rar 手機玩家用challengertwo.zip (ios好似玩唔到sorry..)
今次主要考大家既
1.觀察力
2.想像力
3.邏輯思維能力
而呢次係唔會有任何關於code,電腦知識既成分，只要你覺得自己夠醒都可以黎挑戰
希望大家好好合作，提供自己諗到/搵到既線索，因為呢次真係好燒腦。

有冇獎品

有，而且唔係第一個解果個拎哂，所以大家可以合作

LM

岩岩追返post 唔係送垃圾steam game掛

開緊，廢jer試下

你第一個解到我送csgo key俾你

加油

4 digit at least 1個係數字 咁講即係意思其他digit會係字母?
第一關已經卡左

應該由邊個壓縮檔開始玩起先？

main
mainABC同123main都有個password-protected既readme

啲FILE嘅名係No.+英文令我諗起戲院坐位

關唔關Matrix事

利申唔識

屌解到mainABC個readme了

睇黎我真係idiot
諗左成個鐘都解唔到mainABC個Readme

聽朝訓醒再諗算
希望追到大家進度

點會咁諗自己呢，我連mainABC都未解到出黎
你已經勁過我啦

將D F G I放埋落H度係特登？

十幾蚊 不了

唔關

4個字既密碼
有至少一個係數字

16991160

唔算特登 如果你睇得明
都可以放落其他到
除左某幾個位

觀察力好好
同埋有跟足指引玩
跟住就剩低123了
123要用思考

你係唔係指解唔到123main個readme

其實都可以有少少關係
但係唔涉及任何matrix既加減法或者乘法
一開頭matrix個數字只係得1同0

手機點樣unzip ?

Ios應該玩唔到
Android 有開文件專用既程式

明了

想問下mainABC readme個第5點有兩個6 冇1係啱?

Google好似冇得整

手機down咗幾個app都解壓唔到
第一關都未見到
有無人識an機要點做

me too

我用緊ZArchiver 開到main
但係入面d野奇奇怪怪 無電腦係身唔清楚

mainABC 開到
但123main未諗到點開
又2036,又ABC-123
有無巴打已經過左

mainABC 都唔識開

用電腦開特大圖示
main檔案入面只有A B C E H有文件
組成一個"T"字
A B C 文件分別有9個文件
有文件既會形成一個英文字或者數字

所以mainABC解壓係

但mainABC既readme仲未諗得明

我視窗開得太 一排睇曬諗唔到

我完全睇唔明mainABC入面個readme

我 unzip 左之後話 no item

手機玩家表示

諗緊ABC-123 係話緊 123對應ABC 定 ABC 減123 或者其他意思

一陣上lecture 都變手機玩家

因為3x3

頭先load 唔到個提示 諗咗做二進制

我諗係尾-頭？ 見佢1個放main前1個放main尾

我有諗過關唔關16進制事

嗰36個folder其實有冇用

係呀

考慮2036既意思中
其實會唔會暗示密碼係全數字,2036之內?

如果係既話就可以用ZIP解密TOOL格硬解
但係我諗緊mainABC個密碼係以英文為主
咁123main嘅密碼會唔會係3個數字加個英文

不過都唔肯定第一個hints對PW所定義嘅長度同條件係123main仲適唔適合

4個3X3?

但係入面乜都冇

其實諗諗下
mainABC既h入面有一大堆d1 d2 d3 e1 e2 e3等等
會唔會有關係呢?

lm

佢係hint 有個plural, 咁同個only有d 矛盾.. 唔通有古怪

可能只係用錯GRAMMAR

Sorry , 搞錯左D野
D2同H2入面係應該有文件既(會影響到123main答案)
請大家係google到down個update版

mainABC果part
只係叫大家唔好亂試123main答案，會試到2036。
真正既方法係需要用腦諗下ABC同123既關係

文字上面only hints 得ABC 減123係假
仲有兩個hints係abc個readme到

更新版個main 都有密碼?

應該係16991160

點解呢家新果個Main都有密碼???

唔岩wor

reupload 左
新版本冇password

點解得番個警告

hints:
mainABC需要既係觀察力 (發現)
123main需要既係想像力+觀察力 (創造)

而家有兩個檔了

main folder關123main password事？
123main password都係4個digits?

係，係，而且至少有一個數字

你講緊H2定G2本身應該有文件? H2一直都有，新果個G2先有文件

我係F2 先有wor

講多錯多。。。應該係F2

都係無 俾條link黎

樓主太緊張

呢幾日準備考試太累了

F2有文件??
我得F3有野係入面

屌 玩左半個鐘 以為解左main就玩123main
開黎開去都開唔到123main以為錯左
原來係開mainABC

而家追番post先知main已經有答案

Main之前個檔係有密碼
而個密碼係送既
至於開mainABC就係遊戲既部分

要down個更新版

順便問一問,only hint個個ABC-123
係hyphen定減號?定唔講得?

減 可以講埋

唔緊要
遠在天邊 近在眼前

Ching係咪搵到

交流交流

你問得黎應該解左

點解我對最尾個字仲係咩頭緒都冇

我都係

開到了

明白了，解到了

只可以話俾你聽 減係岩

36 個folder係咪想暗視6x6

開到123main啦
不過唔太知你mainABC入面個txt hint 5 有咩用

估計係lastreward既hints

方法正路
可以試下

可以諗深幾步

有一個概念係岩
其餘既偏左
TIPS 呢個係最後一個密碼，純數字

今次試下先
上次啲題被人向左走向右走

唔係 非常長

解完123解end? don't know doing wt

8個字???

當你解到123之後
已經得返end個壓縮檔要解

lastreward 2個txt同一個ans?

諗緊如果佢話唔係8個字個打擊會有幾大

一開始個方向岩但小心越走越歪
tips 試下對比 main 同 abcmain 既 readme
我係main果到有講明唔好浪費時間係main份readme到
之後...

如果你估到答案咪去試下解壓囉

冇原因

覺得樓主話全數字係好大hint
不過我試個方法又唔得

最大分別係第一行係岩
only hints 個only 係fake , 仲有兩個hints
前面份readme講dont waste time on me
呢份readme反之 線索只有readme

其實講到主力睇readme都解到7788

1. readme

2. 數字有幾多係你睇明左之後就知道

走火入魔到去左計36!

唔係幾關數學既計算事
但可以參考matrix

1. readme個ABC其實同一開始個ABC無關，呢個係一個獨立既關卡
2. final pw 係全數字，D數字唔會係main到搵到

第三行廢話黎
意思就係個答案好長，如果鳩試既話會試到2036

唔用A1有無特別原因?

冇，純粹隨機

頭都爆

諗多陣
陣間俾個終極tips 你

有人過到未

未有人填form
凌晨出po玩既人數唔多
陣間應該好快有人破左

同那些空的資料夾有無關係?

莫大關連

搵到2組數字，之後搲爆頭

邊兩組

ABC同123真係睇真左abc個readme先知點放

爆左機?

正確

P你個K終於睇得明你個readme

砌到答案未

睇得明但係唔知點

求解

準備好睇最後tips未

遮係ABC-123 就可以得到123main 個PW?

已做醒目仔

恭喜哂

係街冇得玩住
其實我個格仔係鳩整
冇諗過有啲用

諗到其實已經完成左一大半

可以試下

係街，想試都冇得試

最後呢部分要你自己試下
我講埋就冇意思啦

好想試

唔洗急 最後份google form會等埋你

邊度有RAR檔？我依家先玩，但係zip 唔得

正常rar開到既話zip都開到架wor
有冇試過?

唔識開

你用緊電腦?

係

電腦應該點到開到zip檔架wor
反而rar要down 個achiever

出左街好夜先返到 睇怕等玩第三次了

而家有幾多人得咗?

我的電腦嗰度佢又開左個程式(唔知叫express zip 乜黎)，睇唔到個file 排序

禮物已經準備好 但係有規則
總共有12隻game , 每隻兩份
都幾貴下 , 係自己出錢既
我會係google問卷到將所有game頭5個code公開俾大家 然後係隨機提供一隻game名
例如
(ABCDE)-xxxxx-xxxxx - GTA5
(12345)-xxxxx-xxxxx - pubg
(EFGHI)-xxxxx-xxxxx - rainbow6

所有code 對應既禮物都唔岩
例如你揀左ABCDE就唔會有GTA5/揀左12345就唔會PUBG
但當然肯定唔會有以上遊戲啦

而揀既規則如下:
1.越早交問卷既越有揀既優先權
2.多人揀同一個code就依交問卷次序分拎到code既人
3.我會email 唔成功既巴打再揀過
4. 所有巴打揀完code之後都要用問卷交既連登ID將自己揀左既code post上黎呢到以示自己已經通過測試
5. 我會將full code 以email send 俾完成以上程序給巴打
6. 禮物只有24份，但之後有機會送安慰獎俾24份之後既巴打

試下winrar

3位

太蠢，今日睇到3x3 matrix秒速諗通左
係上面巴打教落之下而家睇緊6x6但係

跟格仔放既最大問題係，屌你由D開始已經無3打後既file
好撚蠢但又唔想拎tips住

其實應該做埋...只不過我太懶

要解mainABC拎123main既pw
咁mainABC入面既野洗唔洗用番main入面既野？
定係要解到123main個pw用mainABC入面既野就夠？

- > 123main
main ->the end
- > mainABC

main 就可以搵到123main + mainABC 既password
之後123main + mainABC 就可以搵到最後果個password

推

繼續用呢個方向諗
再提你就冇意思啦

依加有幾多個成功左

google form我打錯左個id

4個

唔緊要，遲D我會起個連埋code既google form

password幾多個數字

其實唔係咁玩

你睇多陣readme同爬上面既post可能會搵返岩個方向

上面有提

知點樣玩6x6
但唔知點出個password

呢個係最需要思考既部分

ABC-123有用?

有

似
之後靠自己諗啦

目前精英

我知係咩，但唔知點用

搵到你覺得係答案既野
再跟住ABC個readme 入面only hints做

好亂

諗到喇！但未試 希望啱

yessssss

個個都開到
我諗多陣，唔好提我

麻煩你點醒番我

我諗多左 手多多加左個0落去
減完試極都唔啱

解到了
我on9計錯數計錯左成個鐘

想放棄

有無負數

密碼至少有一個數字

禮物係到等緊你

冇

上榜了
好感動

玩到邊
頭2關追post就得
最尾就真係要動動腦筋

舉杯慶祝

最尾 唔知我諗既減同你地諗既減係咪唔同

冇頭緒了

參考我張圖，我覺得是最大的提示，留意埋其他巴打對我的留言

你張圖真係好大提示 同埋唔洗我逐個逐個數字打返出黎對位
btw我諗錯隔離啦真係
岩岩試左另一個pattern 感動流涕

你試下用第二種方式黎減? 樓主講左無負數
我諗我應該同你錯埋同一樣野 加油

應該係睇錯
你file個version係唔係最新

係到要多謝一眾聰明巴打carry
如果唔知應該有排都解唔開123main
另外樓主應該唔會手多多公佈email或者用email去search野掛?

今晚12點會截禮物 之後完成會派安慰獎

google form到講左建議起新email
而且我又唔係地鐵

係
賣大包

奶野
會公佈email架?

咁我不如交多次?
個email本身就無乜特別不過我驚link住左其他野
開完太興奮

其實樓主如果公佈email可唔可以用*****左email中間啲字
就算係新email都唔好就咁公佈哂出黎好似好啲
利申 奶野

我意思係唔會公佈
但係為求大家放心所以建議大家起新email

可唔可以交多次? 我轉電郵地址

嚇死

係ABC-123喎
比個keyword你
互換

我上唔上到榜

第九

點睇到個榜

Sor 太蠢

搞唔掂abc-123

如果我唔明圖2邊到搵出黎 會唔會係智商負數

有嘅野重要 冇嘅野唔重要

工程女神 早我地成幾個鐘解完
明明差唔多時間開始玩
好撚勁

大細楷 你試多次

大楷

我尋晚半夜睇到都要到而家先解完...好廢

全大楷 我都卡左陣依度
快啲落下一關 依關唔係最難過

好玄

我驚spoil左樓主個game
佢比咩你就換返咩比佢啦

依句係講點得出啲數字

MAIN發現到d規律唔知關唔關事
係關於右鍵內容索引尾二果行d數字
大部分情況，相鄰既文件對應數字係會+2
但係某d情況淨係+1
個情況就係前一個file無.txt而後一個file有.txt

例如a2 a3對應 6 7 a8 a9 對應 17 18
而全部file都係跟依個規律

第二係關於MAINABC
入面total有36個文件
而36對應就係文件B既索引

唔得閒追post，如果前面講過既話就唔洗理。

食屎仔 9個數字卡我幾個鐘
慢了

當你解左abc 同123之後
Main入面既野唔洗再理

um...咁講
係你面前有6隻碟
6隻碟上面都放左一隻雞蛋
第1隻叫你烚 第2隻叫你煎 etc
你整完一大輪 煮好晒啦
放返烚個隻落第1隻碟到 唔好放錯第二度

越講越spoil 對唔住樓主

唔緊要

唉 硬係諗唔到 anyway thanks

跟幅圖啱架喇 再諗下我講過啲乜

唉 或者咁講啦
唔夠打就合體啦

最後提示 :
1.留意新增文件夾後面既數字
2.跟住上面巴打個表對
3.個密碼好長，所以D數字個處理方法應該得一種

另外就快到12點
要截數了
本身每隻game有2個copy
但係目前通關人數得10個
都係每樣用一個copy好
如果過左12點都未過12人
會加返2個唔限時既quota直至夠12人

上面位巴打加油

仆街岩岩先番到黎

巴打想問係咪都係steam嘅game?

csgo得獎者

解到了

睇黎真係我問題

想一槍打死自己
15 一直打錯做17

其實上面啲巴打已經講到好足
我其實卡左係一開始自己畫個圖
因為我調撚轉左ＸＹ軸
所以一番到黎見到巴打啲張圖就真係可以秒

領獎表已send哂俾1-12名得獎者

得獎名單

ＢＴＷ樓主我上唔上到榜

所以

好想知ans係咩

即係我要回番個fake game名?

巴打加油
份獎下次留俾你先

連堆code都ok

btw,感謝樓主既遊戲，好正，雖然真係諗爆頭

開心就得

期待樓主每一次嘅GAME
從來冇一樣野可以令我咁沉迷

多謝樓主
真係好耐冇用過腦

多謝樓主

記得填form

唔明點填

ID 同 email都係一樣
唔一樣就係你要揀game

再po 你揀既fake game名 (其實就係你唔想要既game) + code上黎呢到

可以試下岩唔岩 岩就解壓到file

就係唔啱

Zombie Party 49ZRE-
多謝哂

好柒

所有game code都唔會對應game名
其實就係揀緊你唔想要咩
其次就係唔好誤會拎game次序(填問卷次序)既意思
果到係講緊第一份問卷 即係題目果個link果份

屌你呀！

是但啦我都唔打機既 得閒出多幾個黎玩下消磨下大家時間

目前未有人搶同一個code
仲有6位巴打未填form

有咩GAME簡
點解我可以完全睇唔明你講咩

所有code 對應既禮物都唔岩
例如你揀左ABCDE就唔會有GTA5/揀左12345就唔會PUBG
但當然肯定唔會有以上遊戲啦

姐係有咩

Diu出聲 我有咁計過但calculator出唔晒個數 好核突所以冇試到 諗到勁複雜

我都睇唔明 放棄左

果例子入面既game唔洗理

用其他例子答你
即係例如有A B C 3隻game咁
A - C code
B - A code
C - B code 咁
你揀左咩就一定唔會中D咩

用電腦減

頭先用電腦減開咗喇 自己勁on9勁蠢

巴打閂左個問卷未？ 因為我唔玩steam 所以或者我果份留比第13個啦 我志在參加同上榜

好啊
咁你果份留俾大蟹柳巴打啦

Thank u

連登有愛

SZAY 巴打
條link send唔到去你既email到
麻煩你再填多次

Btw入面另一個txt

造下氣氛姐

btw send左link俾你

仲有咩驚淨？

上面巴打應該post左
你可以係list到揀你唔想要既
不過如果有巴打揀左同一款game
跟返名次佢會有優先權

揀唔想要既？

google過下好似隻隻game都係咁既氣氛
利申好易淆底
我唔填住，樓主一係派剩就比我，一係直接比其他巴打

係
因為每個code對應既game都唔岩
所以你揀咩game就唔會咩隻game

個人覺得 Car Mechanic Simulator 2015 同 Who's Your Daddy都幾好玩
不過後者要同friend玩

終於開到

遲左少少
下次加油

我問問個fd佢接唔接收，因為我連steam ac都無
平時好少玩PC
可能要樓主等我一陣

唔緊要啦
其實揀一款覺得最唔想要就ok
因為你只有1/11機會揀到想要既game

問佢唔想要邊隻
或者連佢都唔想要既話咁可以比其他巴打嘛

都得
而家有14位巴打填左form 有12份code
有1位唔想要
所以你朋友都唔想要既話可以留俾第14位

恭喜本次第一名
工程女神巴打
選擇左The Mooseman 48Z04-
實際game為
OPUS: The Day We Found Earth

餘下game仲有
35MM
Car Mechanic Simulator 2015
Ara Fell
CAT Interstellar
Pony Island
March of the Living
Who's Your Daddy
DreadOut
The Mooseman
Zombie Party
Syndrome

目前會等第二名巴打提供返正確既email先繼續派發steam code

終於答我啦

好可惜好似同前面撞左
但syndrome真係睇第一幅圖就已經唔想玩

蟹柳巴打要再揀過了
祝你好運

可..可能唔洗呢
可能前面巴打會抽到syndrome呢

sorry呀蟹柳巴

話唔定佢揀左個仲好既呢

樓主會唔會2,3點又開多場新架

要準備考試
下次應該好耐了
不過下次會整長少少+多元化d
再處理埋文字問題+bug先出post

Ara Fell N3FD8-

我完全係隔左24小時先睇到呢個post過黎玩

IOS UNZIP 到但唔似WINDOWS 咁睇FOLDER 會好難玩

目前排名 (前13)
工程女神
SZAY
神女無心
樓主的好客老母
空條承太郎
喊出來
麻甩書生
午前二時
NeymarJr11
屠鳩你
多憂善感
英文名
大蟹柳

已選擇禮物

工程女神 - The Mooseman 48Z04- (已派獎，實際獎勵為OPUS: The Day We Found Earth)

SZAY 未選擇

神女無心 March of the Living B8XYT-

樓主的好客老母 Ara Fell N3FD8-

空條承太郎 March of the Living B8XYT- (巴打需要重新選擇)

喊出來 Who's Your Daddy HB4T4-

麻甩書生 Zombie Party 49ZRE-

午前二時 Syndrome 2CGNW-

NeymarJr11 (已放棄領獎，獎品由大蟹柳代取)

屠鳩你 35MM 9AEHF-

多憂善感 Pony Island ZAPI4-

英文名 DreadOut W3WBV-

大蟹柳 Zombie Party 49ZRE- (巴打需要重新選擇)

仲有咩揀

洗唔洗再填form

淨低嗰個俾我啦

我抽左中我想要個隻遊戲呀
謝樓主

目前排名 (前13)
工程女神
SZAY
神女無心
樓主的好客老母
空條承太郎
喊出來
麻甩書生
午前二時
NeymarJr11
屠鳩你
多憂善感
英文名
大蟹柳

已選擇禮物

工程女神 - The Mooseman 48Z04- (已派獎，實際獎勵為OPUS: The Day We Found Earth)

SZAY CAT Interstellar WXH4Z- (已派獎，實際獎勵為Ara Fell)

神女無心 March of the Living B8XYT- (已派獎，實際獎勵為Syndrome)

樓主的好客老母 Ara Fell N3FD8- (已派獎，實際獎勵為The Mooseman)

空條承太郎 OPUS: The Day We Found Earth 380X5- (已派獎，實際獎勵為March of the Living)

喊出來 Who's Your Daddy HB4T4- (已派獎，實際獎勵為Zombie Party)

麻甩書生 Zombie Party 49ZRE- (已派獎，實際獎勵為DreadOut)

午前二時 Syndrome 2CGNW- (已派獎，實際獎勵為Car Mechanic Simulator 2015)

NeymarJr11 (已放棄領獎，獎品由大蟹柳代取)

屠鳩你 35MM 9AEHF- (已派獎，實際獎勵為CAT Interstellar)

多憂善感 Pony Island ZAPI4- (已派獎，實際獎勵為35MM)

英文名 DreadOut W3WBV- (已派獎，實際獎勵為Pony Island)

大蟹柳 Car Mechanic Simulator 2015 56YHQ- (已派獎，實際獎勵為Who's Your Daddy)

恭喜以上玩家
隻game唔岩玩你地可以考慮互換